%@metapost:302dm10.mp
\par\compo{1}{302dm10}{1}{Sur la figure ci-contre, qui n'est pas en vraie
grandeur, on a:\par $\widehat{BAC}=50$\degres, $AD=5$~cm et $AC=7$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur $BC$ puis donnes-en la valeur arrondie au
mm près.
\item Calcule la mesure de l'angle $\widehat{ADC}$ en donnant sa
valeur arrondie au degré près.
\item Les droites $(EF)$ et $(CD)$ sont parallèles et
$AE=2,5$~cm.\par Calcule la longueur $AF$ puis donnes-en la valeur
arrondie au mm près.
\end{myenumerate}
}